2020DSE JS3636 PolyU物理治療討論區

PolyU PT 你問我答

Q：今年收幾多人？
A：150人

Q：今年點計分？
A：好撚濕尻會計 Best 6 + Weighting + 加分制
即係 5 = 5.5
5* = 7
5** = 8.5
歷年Admission Score都可以參考下【官方數字】
2017 Average Best 6 34.5
2018 Average Best 6 34.5
2019 Average Best 6 34.4

有關於 Admission Score 嘅官方資料都可以喺下面呢個網搵到：

2017-2019 Admission Figure

Q：計分有冇weighting呀？
A：Poly內部計分會計Weighting 不過無show過官方數字 參照返以往幾年入學嘅成績 我哋得出下面呢個估算，可能同真實既有些少出入，今年未必完全跟足曬
中 Eng Phy Bio × 10
Math L.S. × 7
Others (包括M1 M2) × 5

「以往嚟講你weighted score至少要280先穩陣 不過今年再用埋加分制又唔同咗玩法 預計phy bio有星嘅會着數少少（純主觀諗法）」

Q：無讀 Phy Bio 入唔入到？
A：絕對可以！只要乘完個 weighting 夠分就得。PT大把人都冇讀Phy/Bio，Year 1 Sem 1嗰陣會同其他醫療科嘅同學一齊讀返啲基礎Bio野，比心機就好容易pick up 到！

Q：Interview 重唔重要？
A：Interview主要係用黎揀分數marginal 嘅人，所以對啲分去到average嘅人就唔太大影響，而如果個分太高或者太低都唔會安排interview，但如果有interview就梗係要去啦，如果唔係就入唔到架啦。Interview 平常心面對就得，多數圍繞行內或者未來面對緊嘅問題，或者一啲關於醫療體制嘅嘢，同埋睇你對物理治療有幾大認識，想知多啲歡迎喺下面再問。

Q: 乜嘢係物理治療?
A：以物理原理同療法，即係一啲非藥物、非入侵性嘅療法，例如：電療、水療、手法治療、運動療法，去治療病患，以維持、提升活動能力同機能，做到預防疾病、完善生活質素為目標。
想知多啲物理治療讀咩/做咩可以去 Hong Kong Physiotherapy Association () 睇睇

Q：物理治療同職業治療有咩分別？
A：正式嚟講，物理治療嘅治療方向主要係治療身體上病患，提升病人嘅活動能力，而職業治療就係改善病人日常生活活動獨立性。
所以，物理治療做嘅野係鍛練病人的肌肉嘅能力，或者用療法減少痛症，可以話係全面咁提升病人自身嘅身體機能。而職業治療就會同病人做訓練去提升生活技能，比較task-specific啲，仲會設計輔助器具同幫病人做環境改造，協助患者融入返佢嘅「職業」 (所謂嘅職業occupation係指對佢哋生活有意義嘅活動 例如我係一個正常人，我嘅職業有食飯行路屙屎)

Q：Poly PT同明愛東華OU 有咩分別？
A：Poly就係一直有開物理治療課程嘅大學，而明愛東華OU就近幾年/今年新開（分別收50, 50 同40人）。所以相對上poly嘅課程會有資歷啲，收分自然都高啲啦！要留意嘅係，明愛東華同OU嘅學生暫時一畢業就未有牌嘅，不過都有話爭取緊。呢啲嘢就自己衡量啦~

Q：而家突然開咁多位，驚唔驚出嚟競爭大左？
A：競爭就實有嘅，不過香港去到2030年仲差900個PT，所以照依家人手短缺嘅情況，就應該未咁快飽和嘅。同埋除咗HA，NGO & private clinic 都會吸納畢業嘅PT同學仔，畢業學生都有唔止一條出路， 所以都唔使咁快擔心嘅。

推左先

冇讀bio會唔會死

知唔知幾時會in

好多同學仔都話中學都冇學過bio,應該就問題不大

我冇讀呀 冇事嘅

應該就七月尾到八月頭

7月尾8月頭啦應該

示範一下計法先

跟舊制(2019) 嚟講
Chin eng phy bio x10
Math LS x7
Others x5
咁如果我攞 5* 5 5 4 5* 5 5 (phy bio chem)
Weighted score (take best 6) 就會係:
(6+5+6+5) x10 + (5+4) x7 = 283 (which搏得過 跟據以往數據)
但係如果新計法就會變左 7 5.5 5.5 4 7 5.5 5.5
再跟上面咁weighted埋 = 316.5 (未有data可以比較)

啱啱過cutoff入去讀會唔會讀得好辛苦

利申小弟啱啱過cut off

覺得還可以

勤力啲得㗎啦 過3嘅！

唔會啦 yr1 都係學返基礎bio嘢 俾啲心機咩都讀得嚟

讀物理治療緊係要揀翻Poly讀

Gchi

盆骨前傾點樣解決

睇PT la

好多成因建議去睇返專業嘅物理治療師
幫你做返正確嘅評估同治療

想請問
566765 bio Geog
Weighted 出黎 286 夠入嗎？

放A1搏得過

中4 英4 數5 LS5 Bio5* Chem5 BAFS5*
有冇機

我知應該無機了，照放a1?
4553655 bio chem phy

計出黎個分差好遠下
唔好浪費個A1 choice

btw PolyU PT lm

但真係好想讀pt

清 食唔中weighting喎 搏其他科好過啦

難啲 cutoff都未掂到 搏下rd opt好過啦

rd 放a2呀，計過夠分入

Lm

算穩陣雖然唔知你做乜睇唔開讀poly 不過睇嚟下年會見到你

睇唔開唔係應該讀東華pt咩

Poly紅底到咁 好好多咩

三寶得poly同東華，東華又唔係u
poly紅底呀，唔好揀啦，留返個位比我

Pt有冇靚仔？

有啊

覺得都有唔少

讀Pt係咪易啲出pool

4463 6555(phy, chem, bio, M2) 博唔博下
真係想入物治

可以博下

好的
多請Ching

同埋想問埋interview嗰到
如果冇interview offer係咪可以摺心水入Rt?
Thx Ching!!

或者都係有機會直接入咗，唔使interview

但係正常marginal mark 都會有interview

係有機會嘅

易同個cadaver出pool

5655 654 Bio Chem Phy 想問下擺a1穩唔穩陣
舊計法計完weighted得280

應該都穩prep定interview

舊制weighted 275 可以搏下

可以啊支持
今年有加分制 你應該都有着數

2020 dse lm
請問 6547654（bio chem va） 穩唔穩陣入

pk weighted 得272

4454555*（phy chem bio）

係咪已經冇希望

有興趣嘅放A1搏吓
今年有加分制 又唔係完全冇機會嘅

又真係難左少少

我weighted score高你10分咁多，已打定輸數,唔搏唔心息

一齊喊出黎我已經放棄啦 唸住搏下放射算了

會唔會考慮東華pt

有唸過 但東華冇u life wo個心好掙扎

272搏得過啦

我都係咁諗，內心好煩

但你預左入左就比人笑4-5年
仲要忍受垃圾校舍同垃圾行政
雖然讀完有個牌
好似讀asso爆返上去三大好過

ot唔係21分入到啦咩

我指poly ot

oh 但你真係好想入pt？

諗諗下做pher太悶，ot就主要saturated快過pt驚入唔到ha，同讀既野比較玄，三科興趣係pt>>>ot~>rd

好驚已經冇medic，唔想physio 都冇

是問邊間U唔紅底？

唔洗咁驚嘅 prep好interview擺A1就應該都ok

讀poly其他4寶啦 你咁高分入東華曬佐。

Poly 師兄真係好，年年都有5寶師兄開po 照顧同鼓勵dse新生，義務幫同學仔計算分同俾建議

真係巧滾動牙

無職業治療好似

27x 已經好marginal 了 因為26x 實在好好好好罕見 通常280 算穩少少

X7

Sorry 更正返 chem x5 x7 呢樣嘢咁多年嚟都係估估吓 x5 係保守啲咁計 但都有人計x7 個分 如果x5 都過280 咁都幾穩了

LM

咁我 a1 physio a2 occupational a3 optometry 風險大唔大？

你260 真係冇可能 bee
我check過stat 冇記錯最低好似268 咁上下

A2 optometry
A3 其他科
可能safe d

Weighed 290大概係median

~280-285 係median

27x 基本上就要博運氣，但值得一試

個人經驗如果你270但best6 35,36 通常都會照收
但PHY chem bio 275 best6 32/33反而未必收

Okee!!
不過依家都剩係想入pt炸其實

請問如果 4474 766 (bio chem phy) 穩唔穩？ 會唔會當 marginal case要interview? Thanks

你用舊制計有289，新制計出黎都有329.5。
我諗都幾穩陣下

可能都未必要interview

想問如果retake既其實penalty 係幾多，我有個朋友佢weighted 完差少少掂сut off 想re多年，但係又驚有penalty

讀放射算啦物治禁辛苦

今年仲有無interview

放射仲要快d升one

冇penalty啦應該

money doesn't mean everything

poly冇任何penalties。3大先有5-10%。

要架 未去到爆分都要interview

有 zoom online interview

其實都唔見得poly行政係好

想問大概幾時會收倒interview邀請
好驚茂得入

29

想問pt ot 收唔收combined cert或者有冇penalty, 2018dser 想下年retake 兩科

應該冇pen

有冇人收到interview

poly 所有programme 收無限期combine cert 而且 冇penalty

收到

PT 有冇大陸人讀?

有

hello 希望大家可以有幸做到同學

覆錯尷尬

想問收到interview既係點收到

推一推

Email for sure

聽日interview 見

有的話應該28 29 號咁上下會收到email

想問下有冇識人non jupas入左？